# Directory related
alias l="lsd --group-dirs=first"
alias ll="lsd -h --group-dirs=first"
alias la="lla"
alias lla="lsd -lAh --group-dirs=first"
alias ls="lsd -lAh --group-dirs=first"
alias la="lsd -a --group-dirs=first"

# System related
alias sudo="doas"
alias ..="cd .."
alias actualizar="sudo pacman -Syu"
alias update="paru -Syu"
alias apagar="shutdown -P now"
alias reiniciar="shutdown -r now"

#  Git
alias pull="git pull"
alias push="git push"
alias commit="git commit"
alias add="git add"
alias ginit="git init"
alias gitbr="git branch"
alias gits="git s"
alias gitch="git checkout"

# Npm
alias start="npm start"
alias build="npm run build"
alias build:dev="npm run build:dev"

# Tmux
#alias pst="ps -e | grep "tmux""
#alias tas="tmux attach-session"

# Screenshot with flameshot
alias flamegui="flameshot gui"

# Golang
alias gt="gr"
alias gti="go mod tidy"

# Vite
alias nrd="npm run dev"
alias nrb="npm run build"
alias vinit="npm init vite@latest"

